第一個翻譯者係點樣翻譯唔同嘅語言。。

假設佢淨係識一種語言

你不如問 bb 仔點學第一種語言

我反而想知天生聾嘅人，點樣理解我地平時講嘅嘢

如果佢淨係識一秋語言 佢唔會係翻譯者

我覺得第一個翻譯者都係亂鳩咁譯
當然apple=蘋果呢d有實物嘅詞語可以好容易咁向當地人學習
但去到一啲概念上嘅詞語，冇實物嘅詞語，就亂鳩咁譯，所以你見到而家啲英漢字典啲解釋有時都係柒下柒下，唔知up乜

呢個世界有人天生就bilingual